中國官方專家：武漢肺炎病毒可存活5天

2019新型冠狀病毒（2019-nCoV，武漢肺炎）(路透社/達志影像)

中國國家衛生健康委員會專家3日晚上表示，武漢肺炎的新型冠狀病毒如果溫度、濕度合適，有研究發現可能存活5天，所以洗手非常重要。

中國官媒央視新聞報導，湖北省政府3日晚舉行第13場疫情防控例行發布會，中國國家衛健委專家組成員、北京地壇醫院感染二科主任醫師蔣榮猛在會中作以上表示。

他說，新型冠狀病毒是透過飛沫和接觸來傳播的。飛沫的傳播距離是非常有限，從人體出來以後很快就沉降了，所以不會在空氣當中飄浮。

蔣榮猛說，飛沫可以沉降在物體表面，或者透過黏有病毒的手污染我們接觸到的物體表面，比如門把手、電梯按鈕。現在研究發現，病毒在這些光滑的物體表面，可以存活數小時。

他指出，如果溫度、濕度合適有可能存活數天，比如在攝氏20度的環境，濕度40%到50%，有研究發現新型冠狀病毒有可能存活達到5天。所以，「洗手非常重要」。

針對中國各地發現了一些無症狀的確診感染者，蔣榮猛說，目前沒有發現有病毒變異的情況。單鏈病毒是RNA病毒，從現在來看沒有發現病毒變異的證據。但相關部門也在做密切監測，看它是否會變異。如果發生了變異，在疾病控制上也有相應的應對措施。

針對有專家指武漢肺炎可能透過糞便感染，蔣榮猛表示，雖然從一些患者糞便當中發現了病毒核酸，但是目前還沒有分離到病毒，進一步的情況還需要觀察。目前還沒有發現透過這種方式傳播的病例。

基本上帶口罩係唔夠預防, 因為隻病毒可以經飛沬痴係你件衫褲鞋襪繼續生存 跟你返屋企

Push

中國專家

5日仆街了

從人體出來以後很快就沉降了，所以不會在空氣當中飄浮。

信佢一成雙目失明
BBC之前都報過，流感病毒在寒冷乾燥環境可以係空氣漂浮4小時，所以寒冷地區室內或者熱帶地區開左冷氣
有一個病患都會好易傳比其他人，所以德國可以1傳10
所以泰國馬來西亞新加坡加埋只有一個本地個案，係泰國的士司機中招

五日

存活5日, 中國啲人死撚晒啦

所以中國公佈出黎既數字仲未反映到全國感染左既人數

大家除咗罷工之外，唔好唔記得美國戰線，向美國遊說請求美國就封關事宜以及85000僑民嘅性命安全向港共施壓，同埋邀請CDC派員嚟香港協助抗疫

白宮聯署：

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

日本包機暫時確診率係1.5%
500幾人8人中招

武漢1千萬人，1%都10萬
好多人都係咁估計
現在官方只報2萬，而且重離譜到呢幾日一日加2，3千咁假
如果封晒城都一日爆2，3千
咁全中國一早失晒守